- [[a11y]]
- [[w3c]]
- [[Стилизация svg]]

HTML5 является последней версией HTML (HyperText Markup Language), языка разметки, используемого для создания веб-страниц. HTML5 включает новые элементы, атрибуты и поведения, а также больший набор технологий, которые позволяют создавать более разнообразные и мощные веб-сайты и приложения.

HTML5 представляет собой стандарт, разработанный для описания содержимого веб-страницы. Он использует систему тегов для определения структуры и макета веб-страницы. Эти теги включают в себя такие элементы, как заголовки, параграфы, списки, ссылки, изображения и т.д.

Одним из ключевых улучшений HTML5 является введение семантических тегов. Семантические теги предоставляют более точное описание типа содержимого, которое они обозначают. Это помогает поисковым системам и технологиям чтения с экрана лучше понимать содержимое веб-страницы.

Вот некоторые из семантических тегов, представленных в HTML5:

1. `<header>`: Определяет заголовок веб-страницы или раздела.
2. `<footer>`: Определяет подвал веб-страницы или раздела.
3. `<nav>`: Используется для определения навигационных ссылок.
4. `<article>`: Определяет независимый, самодостаточный контент.
5. `<section>`: Определяет раздел в документе.
6. `<aside>`: Определяет контент, относящийся к основному содержанию страницы, но который можно отдельно от основного содержимого.
7. `<figure>` и `<figcaption>`: Используются для представления изображений и подписей соответственно.
8. `<main>`: Определяет основное содержимое веб-страницы.
9. `<time>`: Представляет дату и/или время.
10. `<mark>`: Отмечает или выделяет текст.

HTML5 также включает в себя новые API (Application Programming Interfaces), которые предоставляют дополнительные возможности для создания интерактивных веб-приложений. Это включает в себя API для работы с мультимедиа (аудио и видео), графикой (Canvas и SVG), перетаскиванием элементов, геолокацией и локальным хранилищем данных.

В целом, HTML5 был разработан с целью упрощения процесса разработки веб-страниц и предоставления более богатых возможностей для представления содержимого.